有咩方法戒大使

搵得唔係多
物價又好鬼貴
無特別做過乜
但個個月都儲唔到錢
有咩方法戒下大使

自己煮飯，帶飯返工食

睇左戒大便

+1

+1 仲想睇下有咩方法

+1

認真答
將啲錢放入定期
鎖死咗筆錢用唔到
咁你都好難揮霍

認真答 搵個信得過既基金佬 幫你開返個儲蓄計劃
有啲每個月儲幾百蚊都夠

最緊要逼到你儲錢 同埋有小小回報

有買儲蓄保險

不如講下大概每月儲到月入嘅幾成

我諗一成都唔知有無
舊年又買左部MacBook pro
供緊24個月
仲有一半
有些少後悔

其餘都係食野多
仲有供保險、上個月走去電髮
有個中同結婚我因爲做手術無去，請返佢食餐好
有d做完手術既保險未claim返

其實主要都係出街食野多

開1個流動戶口(出糧及基本洗費用)
1個儲蓄戶口(只儲及緊急時用)
一出糧就過數去儲蓄戶口
強制自己唔做任何分期去買野

呢次之後怕左
打死都唔再分期買野，除左電話

不如樓主講下每個月大使左落邊度

入 big4做 audit
包你有＄無時間冼

睇咗大使（屎）

少d 去大使館law

食少啲嘢，平時食西餐囉、淨係食個食包

唔食飯就唔會大使/有大便